source:  
https://edition-88.com/blogs/blog/catseye40th-exhibition

译注1：原文发表于2022年4月～5月期间。后因2022年11月在福冈县的再次画展而有所更改。本文将更改的内容标记出来。    
译注2：(2022年5月)当保存原网页时，会有如下版权信息提示。所以本译文不带原文；且只给出图片链接，而不显示图片。可以点击图片链接或直接访问原网页连接来查看图片。若仍有不妥，请告知；侵则删。  
** ** LEGAL NOTICE ** **  
All site content, including files, images, video, and written content is the property of Edition88.  
Any attempts to mimic said content, or use it as your own without the direct consent of Edition88 may result in LEGAL ACTION against YOU.  
Please exit this area immediately.  
译注3：(2022年11月)现在该网站取消了上述限制，所以本文恢复显示图片。  

----------------------


2022年 4月 27日 (译注：修改于2022年 10月 27日)    

# Cat's ♥ Eye 40周年纪念原画展 ～ 并向City Hunter～ 展示内容公開！  

**一个令人印象深刻的力量和体积! 以连载时的漫画原稿为主，约350幅原画的展示。**（译注：待校对）（译注：福冈展时为200幅）  

<font color="#ff0000"><u>**「Cat's ♥ Eye」的世界观被完整地涵盖! 情感复活了!**</u></font>  

展览将展示3姐妹不同的魅力和令人振奋的行动--瞳・泪・愛--以及三姐妹的原始彩图。俊夫和Cat's Eye特捜班的刑警们、小偷绅士老鼠等等，这次展览将展出Cat's♥Eye的几乎所有原画，**约70件**。（译注：福冈展时为“将展出Cat's♥Eye的原始的彩色图画。”）。    
![image](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cat_s-eye_tenji1_600x600.jpg?v=1651034981)  

你还可以看到杂志连载时漫画的封面、杂志的彩页、咖啡屋里使用的艺术品以及连载后发表的插图。（译注：待校对）  

黑白原稿惊人的多，**约200件**展品，集中在「3姉妹」、「日常風景」、「小偷」等类别，这些都是Cat's ♥ Eye的主要景点，以及作为故事关键点的名場面。（译注：福冈展时无此段）  

在连载后作为续集出版的作品 「再一次戀愛之卷」将展出全部45页。  
曾给人感动不已的美妙爱情复苏了。（译注：福冈展时无此段）  

所有彩色和黑白的原画和手稿都不是复制品，而是展出的原始手稿。  

（译注：福冈展时增加“这160件作品是从东京会场展出的作品中精心挑选出来的，是一个真正令人印象深刻的数量。”）  

北条司先生的原始手稿的魅力，不同于数字手稿的魅力！  
这是一个可以接触到贵重「真迹」的独特机会。  
![image](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cat_s-eye_tenji_96_600x600.jpg?v=1651035118)  


**「Cat's♥Eye」之后的另一部代表作「City Hunter」也在展出之列。 ** 

<font color="#0000ff"><u>**展览还展出了北条司先生的代表作「City Hunter」中的70幅原画，这是东京有史以来最大的一次展览。**</u></font>  

「City Hunter」的原型来自于「Cat's♥Eye」中登场的名为"老鼠"神谷真人，「City Hunter」的主人公--冴羽獠诞生了。  
这两部作品世界之间的联系将通过展示City Hunter的黑白和彩色原稿来探讨。  
![image](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cityhunter01_600x600.jpg?v=1651035224)  

City Hunter的原型、1983年作为周刊少年Jump的愛読者賞的短篇作品「City Hunter -XYZ-」的貴重原始手稿将被展出，**约20件**。（译注：福冈展时无“**約20件**”）   

与目前City Hunter的设定略有不同，这是另一个故事、City Hunter开始的地方。  
展览还展出了Jump漫画的封面图、City Hunter的**约50幅**彩色原画。（译注：福冈展时为“**約40幅**”）    
参观者可以通过精选的精美原画进一步体验从Cat's♥Eye到City Hunter的演变过程。   

此次展览的**约70幅**的City Hunter的原画是东京有史以来最大的一次。   
![image](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/cityhunter_tenji_96_600x600.jpg?v=1651035385)  
 

**北条先生重画了40年前--1979年的手冢奖作品中的「Space Angel」! 部分原画将被展出，所有83页的画板都将被展示!**  

<font color="#ff0000"><u>**最初也是最后的限量公开作品。 只有参观者才能见证北条司40年的「进化」!**</u></font>    

北条先生创作的根基之一、1979年的手冢奖作品「Space Angel」，由先生亲自重画。 结构和故事情节仍与当年相同，但一切都是40年后新画的。   

尽管被告知这些是「私人画作，不打算公布于众」，但负责人坚持认为这些画作必须让漫迷看到，所以只在这次会场公开。  

这是一个非常难得的机会，可以看到北条先生从最初到现在的『进化』。  
![image](https://cdn.shopify.com/s/files/1/0587/8009/0526/files/spaceangel_tenji_360_1024x1024.jpg?v=1651036711)  


**大厅里其他有貴重资料和拍照点!**   

除了原画之外，还将展出当时的杂志和书籍、绘画过程中使用的材料。  
会场内设置的「Cat's♥Eye」的世界观介绍同样值得一看。  
也会有非常适合为SNS拍照的地点。（译注：福冈展时为“在Cat's ♥ Eye和City Hunter也有三个非常适合为SNS拍照的地点。”）  

**原画展的最新、详细信息，请点击[这里](https://edition-88.com/pages/catseye/)**

------------------------------------------------

source: https://edition-88.com/pages/catseye/ (2022.11)


## 展覧会概要

在庆祝北条司的杰作「Cat's♥Eye」40周年之际，瞳・泪・愛怪盗3姐妹的行动和魅力、刑警俊夫和小瞳之间的爱情故事在今天也继续让人着迷。  
展览将展出约200幅原画，包括北条司为本次展览绘制的三姐妹的插图，以及罕见的彩色原稿、漫画原稿和最终话的全部内容，以及他的杰作「City Hunter」的彩色原稿。 从「Cat's♥Eye」一直到「City Hunter」，该展览使参观者充分领略到北条司的起始和一路走来的足迹。  
为庆祝40周年，还将出售印刷品、目录和带有新绘制插图的原创商品。    

**展览时间：2022年11月19日(六)～11月30日(三)**  
**展览地点：キャナルシティ博多　サウスビルB１　バンダイナムコ Cross Store博多 内**  
**营业时间：10：00～21：00　※展览的最后入场时间为20:30**  

※请注意，活动的内容可能会因某些原因而改变或取消。  
※目前正在采取措施，防止在赛事运行期间出现新的冠状病毒感染。 我们请您合作，在参观展览时佩戴口罩。  

■关于Canal City博多可以访问[这里](https://canalcity.co.jp/access/index)  
